袁國勇料將轉H3N2 疫苗保護率跌至一成 續籲打針

流感疫苗成效近日引起熱論。港大微生物學系講座教授袁國勇於無綫節目《講清講楚》表示，現時正流行乙型流感病毒，今季疫苗保護率四成至七成，但稍後可能轉為流行甲型H3N2病毒，疫苗保護率將降至一成。他仍建議要打針，因疫苗對其他可能活躍的甲型流感病毒，有相當效用。

至於是否因醫護人員接種率不高，令人對疫苗信心不足？袁國勇直言「最大問題是流感死亡率不夠高」：「醫護人員也是人，他們像覺得它們（流感）不是這麼嚴重。你在美國便知道，當地有州份立法，醫生和護士如不打流感疫苗不能上班。」他強調「每一個人命都重要」，呼籲市民不要因一、兩次疫苗不太有效，便覺得完全沒效。

袁國勇又強調，疫苗非常安全，副作用發生機會只有百萬分之二至三，但保護率通常達四成至七成。

入錯貨散唔到?

財路

袁國勇直言「最大問題是流感死亡率不夠高」
要幾高先唔係問題

淫K反cup